---
title: Правила групп ВКонтакте и в Twitter
permalink: /group-rules
layout: default
# SEO
description: ! 'Правила групп русскоязычного сообщества KDE в соцсетях'
---

# Правила группы ВКонтакте

* Данная группа является главной страницей русскоязычного сообщества KDE. Она предназначена для публикации новостей, статей и других полезных материалов, которыми поделились участники. Зачастую это первая страница, которую видят новые участники, поэтому мы бережно относимся к её наполнению.

* Участие в работе над страницей приветствуется!

* Предлагаемые записи проходят модерацию, поэтому публикация доступна только модераторам страницы.

* Все комментарии отражают мнения их авторов. Администрация группы не несёт никакой ответственности за их содержание. Если вы считаете, что какие-либо сообщения нарушают законодательство РФ, содержат коммерческую тайну или могут нанести ущерб физическим или юридическим лицам, то сообщите об этом модераторам или администраторам.

* Комментарии предназначены для вежливого обсуждения записей, а также соответствующих по теме вопросов, связанных с использованием, переводом и разработкой программного обеспечения сообщества KDE.

* Несоответствующие теме и/или грубые комментарии, избыточные стикеры и анимации могут быть удалены.

* Не приветствуется и может быть удалена обсценная лексика; запрещён мат.

* Решения об удалении сообщений, ограничении и прекращении доступа принимаются модераторами группы. Наиболее важные решения принимаются администратором.

* В качестве базовых правил используются [Правила поведения в KDE](code-of-conduct.md).
